【晉級8強】這支瑞典令伊巴謙莫域徹底閉嘴...

憑藉科斯貝治在下半場的破門，瑞典1-0力克瑞士，時隔24年後再次殺入世界盃8強，過去幾屆大賽中，擁有伊巴謙莫域的瑞典遲遲不能再進一步，如今在離開伊巴謙莫域的第一次世界盃上，北歐海盜成功實現了突破。

2002年，伊巴謙莫域第一次參加世界盃，21歲的他在瑞典國家隊還是後備的身份，瑞典和英格蘭、尼日利亞、阿根廷分在同一小組，伊巴謙莫域只在和阿根廷的比賽中後備拿臣出場了2分鐘，淘汰賽首輪對陣塞內加爾，伊巴謙莫域在第76分鐘換下亞歷山德森，但瑞典還是在加時賽中1-2不敵塞內加爾，伊巴謙莫域的首次世界盃之旅止步16強。

4年後，伊巴謙莫域再次出戰世界盃，這一次同組的依然有英格蘭，另外兩個對手是千里達以及巴拉圭，面對千里達以及巴拉圭，伊巴謙莫域都是正選出戰，但均未能收穫入球，末輪對陣英格蘭伊巴謙莫域輪休並未出戰。16強，面對東道主德國，瑞典被普多斯基的梅開二度2-0擊敗，伊巴謙莫域出戰72分鐘顆粒無收，再次飲恨16強。

伊巴謙莫域當時很可能沒有想到，對陣德國的比賽竟然是他迄今為止最後一場世界盃，2010年和2014年，瑞典均未能進入世界盃正賽，而當瑞典今年重返世界盃時，伊巴謙莫域由於之前長期重傷以及性格上的問題，被主教練安達臣拒絕徵召，考慮到4年後伊巴謙莫域就將年滿41歲，他很有可能已經提前告別世界盃的賽場。伊巴謙莫域在世界盃上總共出戰5次，1球未進。

缺少了伊巴謙莫域的瑞典顯得星味有些不足，但他們證明了自己是一支更依靠整體的球隊，在伊巴謙莫域缺陣期間，安達臣已經將瑞典整合成了一支成熟的球隊，世盃外力壓荷蘭獲得一個附加賽資格，隨後通過附加賽淘汰意大利進入正賽。小組賽中，瑞典和南韓、德國、墨西哥同組，雖然被德國逆轉絕殺，但是他們憑藉對南韓、墨西哥的勝利成功殺入淘汰賽，而德國只能黯然離開。淘汰賽首輪面對世界第六的瑞士，瑞典穩紮穩打，最終淘汰對手殺入8強。

雖然沒能進入國家隊，但伊巴謙莫域一直在關注瑞典在世界盃上的表現，在瑞典首戰後，伊巴謙莫域說道：「我有一種感覺，因為我覺得我可以比他們踢的更好，到現在，我依然這麼覺得。」但在瑞典以小組首名晉級淘汰賽後，伊巴謙莫域還是為瑞典送出了祝福：「我在世界盃之前就說過他們會走得很遠，他們可能會贏得本屆世界盃。我很高興，我很自豪能成為瑞典人，我現在的車上還掛有瑞典國旗。我曾經征服了世界，現在瑞典也正在征服世界。」伊巴謙莫域沒能成為本屆世界盃瑞典的一員，或許對雙方都是一件好事。

接下來，瑞典將在8強對陣英格蘭和哥倫比亞的勝者，在經過數場的惡戰後，沒人敢輕視這支來自北歐的大黑馬。24年前，瑞典一口氣拿到了季軍的好成績，今年，他們同樣有著這樣的期待。

Credit:

Credit:足球快報

「呂布」親自官宣！我要參加世界盃 這事概率非常高

伊巴謙莫域怒斥媒體：我該去世界盃 話我不懂團結是亂講

將馬古斯貝治轉伊巴既話隨時345左瑞士糖啦

依條撚屌一味周圍犯規

如果個前鋒係伊巴 瑞典應該重輕鬆

禽晚兩隊d埋門柒到

見到班撚屌連龍都射唔中,好難唔掛住伊巴

以前都冇Forsberg做攻守轉換啦,無得咁比

廢老外圍賽唔肯出憑咩入到決賽週要召佢
都唔撚知醜

好睇到靠廢斯貝治carry
今屆佢絕對係top3 player

依隊瑞典 外圍賽 做低意粉同荷蘭 , 而加入埋8強, 對住英格蘭都唔係完全無機會入四強

到現在，我依然這麼覺得。

瑞典做d黃金機會出黎已經好難 佢仲要下下有咁離譜射得咁離譜

上面講乜撚野有伊巴456左瑞士

有佢的話啲反擊，突破一定收晒皮，
自己下下係禁區邊踩定搓搓搓顯示所謂佢啲好技術

又冇防守，沙加係中場分波遠射都數兩三粒啦

乜鳩浪射都做哂出黎

真係唔知條友做教練會點 下下都話自己落場踢仲勁

琴晚瑞典班人進攻好似踢美式足球咁......
贏係符碌

有一腳係禁區睇定黎射，佢腳面撻到唔知飛左去邊

征服了世界？

有廢老邊入到決賽週

理撚得你
8強已入

屌你， 成班假波，只係今年輪到瑞典上

敗家仔